## **فرم**

**نحوه تعیین شرط برای فیلد ها**

وقتی بخواهیم برای یک فیلد شرطی تعیین کنیم که در آن صورت آن فیلد نمایش پیدا کند یا اینکه از فرم حذف شود ، شرط را در بخش (تب) condition قرار می دهیم . درون فیلد اول مشخص می کنیم که فیلد برای شرطی که می نویسیم نمایش پیدا کند یا حذف شود . ( یعنی اینکه اگر true را انتخاب کنیم به این معنی است که شرطی که می نویسیم باعث نمایش پیدا کردن فیلد مورد نظر خواهد شد و بالعکس )

از طرفی فیلد دوم مشخص می کند فیلد مورد نظر ما برای نمایش داده شدن به کدام یک از فیلد های دیگر ما وابسته است . ( که از منو select آن را انتخاب می کنیم . )

فیلد سوم هم مشخص می کند که فیلد شرطی ما ( که از منو در فیلد بالا آن را انتخاب کرده ایم دارای چه مقداری باشد . )

اگر شرط ما در این بخش نگنجد در آن صورت برای نوشتن شرط به بخش Advance مراجعه می کنیم. و در این بخش شرط مورد نظر خود را به صورت کد های جاوا اسکریپتی می نویسیم .
که برای نوشتن کد مورد نظر می توان از کد example هم کمک گرفت.

![test](/trnwikistatic/Development_Tools_TDS/118.png)   
